[LingU] 嶺南新生請入

朋友，jupas就好蠢既，你擺左咩choice佢就以為你就想讀，你想讀而又讀到唔通佢唔咪比你讀咩？ 但真係世事如棋獲獲甘，佢點知有人擺左又唔想讀咁古惑又聰明？

我見你相貌堂堂一表人才雙目清明額頭隱隱有一股靈氣流出，連JUPAS都比你FAKE埋，睇極你個樣都覺得你係兒孫滿堂壽終正寢果批，正所謂塵歸塵土歸土，你歸宿唔係薄扶林馬尿水（馬料水），都係西貢九龍塘啦，駛乜日日咁委屈坐西鐵返屯門？咁所以呢，小弟不才，指條明路比你行，過幾日reg day呢，考慮到擺明唔要OFFER又係串咀D既，你扮肚痛哎哎呀呀黎唔到啦，讓返個offer比有需要既人，無謂死人霸生地，下年你開開心心入三大擺兩圍我實第一個帶齊人情食你餐飯，今年等其他NO OFFER同學有機唔駛做無主孤魂，係咪一家便宜兩家著先？

係度溫馨提示你明年請早，再預祝你下年成功！ ^^

LingU fm — 新生篇
1. 常言道：「嶺南人一生喊兩次，一次係收到LingU offer果刻，一次係LingU畢業果陣。」不過既然你都決定咗要呢個Offer，咁就不如用呢四年充實自己啦，相信嶺南都會比到唔少機會你嘅。

2. 嶺南係唯一一間可以提供四年全宿嘅大學，而Year 1喺必須住Hall 既。不過鑑於今年嘅疫情，各位fm 可以選擇SEM 1住唔住Hall。

3. 十宿：LingU喺有十座宿舍，分別有南宿(Hall A/B/C/D)，北宿(Hall E/F)，新宿（Hall WJY/WHC)以及新新宿（Hall G/H) [部份人仍會稱為北宿］。不過今年fm有福啦，睇唔到十宿大戰添，有多啲時間比你哋自己分析各間Hall 既優劣長短，俾你哋揀返一間適合你哋自己嘅Hall住。

4. 畢業要求：嶺南要求IELTS 6.5先可以畢業（除中文系6.0及英文/Translate 7.0)，入到嚟唔該好好準備自己啦，唔好臨畢業先來嗌生嗌死話考唔到。其他嘅畢業要求如service learning / IT Test就唔多講，留返俾各位fm發掘下啦，始終都係大學生嚟㗎嘛，唔可以樣樣野都靠人。

5. ILP: 嶺南學生喺需要於4年儲夠75 units先可以畢業，每個項目都最少要有5分，而你第一個儲到ILP unit途徑就係NSO啦，係有15分嘅。

6. NSO: 被喻為正氣既o camp，亦都係最無聊嘅活動，但係今年係各位fm主要識人嘅途徑，各位務必參加啦。因為佢都幾抵嘅，今年睇Online睇晒片做quiz同埋玩埋個online camp就有15分，又可以識人，又有ILP分，絕對係一舉兩得。[溫馨提示: 你平時reg 埋哂啲講座都係得1-2分一個咋］

7. Exchange: 嶺南唯一最好嘅嘢，基本上GPA 有2.5同埋交到IELTS就可以喺Year 3 SEM 1/2 或 Year 4 SEM 1去到一個學期嘅exchange，如果GPA冇2.5都可以去到summer 既。想Year 3 SEM 1就去exchange，就要及早籌備考IELTS啦，因為申請都要成年時間。

8. Common core Curriculum : 嶺南學生需修讀共45學分（15科）之common core/Language courses，分別為2科中文/普通話（LCC1010/LCC2010)，4科英文(LUE)，4科共同核心科目（CCC8011/8012/8013/8014)，及5科Cluster courses (CLA/CLB/CLC/CLD/CLE 各修讀1科），以量嚟講絕對係比其他u多既。

9. Campus: 今個SEM online 上堂就唔多講啦，記住LingU喺屯門就得㗎啦。

10. Goop: LingU太細冇秘密，所以就唔會有Secret page啦，得個goop，想入就入啦。

LingU fm — Reg 科篇

1. Reg科之前喺要先約academic advisor 後先可以reg科，所以一定要約咗academic advisor先，reg科前冇約advisor就冇得reg

2. Year 1 fm reg科既時間係8月27日，時間係根據你嘅學生證編號而定，同埋喺會同一日reg 哂全年既科

3. Year 1 既科目會以通識科目為主，同學需於Year 1修讀10科（每學期5科）包括：CCC8011 Critical Thinking，CCC8012 The Making of Hong Kong，LCC1010 Chinese Communication I，2科英文，
- BBA同學需修讀3科foundation courses［BUS1102, BUS1103, BUS2105]
- BSocSci 同學需修讀 4科foundation courses [PSY2101, ECO2101, SOC2101, POL2101]
- BA各major參考New Student 之手冊

以及1/2科Cluster course (以CLA/CLB/CLC/CLD/CLE開首之科目）

4. 英文科按照DSE成績分組，DSE Level 3同學需於第一學期修讀LUE 1001 University English I 及於第二學期修讀LUE 1002 University English II。

* DSE Level 4或以上的同學則於第一學期修讀LUE 1002 University English II 及於第二學期修讀LUE 3字頭開首之科目或ENG 2020，不用修讀LUE 1001

5. CCC8011/CCC8012 為本校之共同核心課程，學校已預先為各位新生pre reg，故不能轉換修讀之學期/drop科，只能轉換Tutorial Section。

6. Reg 科詳情: 同學需於Portal -> Registration -> Look-up Classes to Add 內找尋自己所修讀的科目的時間並記下該Section 的CRN，以方便reg科之用。同時，因部份科目/Lecturer之學額競爭較為激烈，請同學記下其他時段之CRN作後備之用/制定多項後備方案。

7. Reg 科聖經：集合同學對部份科目任教Professor之評價，可供各fm作參考之用。